﻿\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{graphicx}  % Añadido para gestionar imágenes

% Configuración del formato del título
\titleformat{\section}[block]{\normalfont\Large\bfseries\color{blue}}{\thesection}{1em}{}

\begin{document}

\section*{Gestión de Eventos Corporativos}

\subsection*{Requerimientos Funcionales}

\subsubsection*{I. Registro del Cliente:}
\begin{itemize}
    \item Registro de usuarios.
    \item CRUD Usuarios (Crear, editar, ver, eliminar).
\end{itemize}

\subsubsection*{II. Registro a Eventos:}
\begin{itemize}
    \item Se diseñó esta app pensando en proporcionar a los usuarios una experiencia integral y personalizada en la creación y gestión de eventos.
\end{itemize}

\subsubsection*{III. Perfil de Usuario:}
\begin{itemize}
    \item Gestión del perfil personal con información y preferencias.
    \item Historial de eventos asistidos y próximos eventos registrados.
    \item Opción para actualizar información de contacto.
\end{itemize}

\subsubsection*{IV. Historial Financiero:}
\begin{itemize}
    \item Visualización de los costos asociados a eventos asistidos y creación de factura.
\end{itemize}

\subsubsection*{V. Seguimiento de Invitados:}
\begin{itemize}
    \item Escanear código QR de los gafetes de empleado.
    \item Escaneo de códigos QR para registrar la asistencia.
\end{itemize}

\subsubsection*{VI. Búsqueda Eficiente:}
\paragraph{1. Barra de Búsqueda:}
\begin{itemize}
    \item Implementación de una barra de búsqueda intuitiva y visible en la pantalla principal.
    \item Búsqueda con filtros en base a las preferencias del usuario.
\end{itemize}
\paragraph{2. Resultados Ordenados:}
\begin{itemize}
    \item Presentación de resultados de búsqueda ordenados.
    \item Miniaturas de eventos en los resultados para una visualización rápida.
\end{itemize}

\subsubsection*{VII. Exploración por Categorías:}
\begin{itemize}
    \item Categorías claras y accesibles.
    \item Listado claro de categorías de eventos en la pantalla principal para facilitar la exploración.
    \item Íconos o colores distintivos para cada categoría para una identificación rápida.
    \item Navegación por categorías con funcionalidad de clic para explorar eventos específicos dentro de una categoría seleccionada.
    \item Acceso rápido a eventos populares dentro de cada categoría desde la pantalla principal.
\end{itemize}

\subsubsection*{VIII. Comunicación con la Empresa:}
\begin{itemize}
    \item Buzón de consultas simple para que los usuarios envíen preguntas o comentarios directamente a la empresa.
    \item Notificaciones claras para mensajes importantes de la empresa.
\end{itemize}

\subsection*{Requerimientos No Funcionales}

\subsubsection*{I. Amigable para Principiantes:}
La aplicación debe ser fácil de entender incluso para aquellos que la usan por primera vez, sin necesidad de instrucciones complicadas.

\subsubsection*{II. Conexión Confiable:}
La aplicación debería funcionar bien incluso en lugares con conexión de internet intermitente, permitiendo a los usuarios acceder a la información esencial.

\subsubsection*{III. Pocas Notificaciones, pero Útiles:}
La aplicación solo enviará notificaciones cuando sea realmente necesario, evitando abrumar a los usuarios con demasiadas alertas.

\subsubsection*{IV. Diseño Limpio y Fácil de Navegar:}
La aplicación debería tener un diseño simple y fácil de navegar para que los usuarios encuentren rápidamente lo que están buscando.

\subsubsection*{V. Funciona en Diferentes Teléfonos:}
La aplicación debería funcionar sin problemas en una variedad de modelos de teléfonos móviles sin requerir un hardware específico.

\subsubsection*{VI. Registro Rápido:}
El proceso de registro en la aplicación debería ser rápido y directo, sin requerir demasiada información.

\subsubsection*{VII. Guarda Datos de Forma Segura:}
La aplicación debería asegurar la información del usuario sin que estos tengan que preocuparse por la seguridad de sus datos.

\subsubsection*{VIII. Sin Impacto en la Duración de la Batería:}
Usar la aplicación no debería agotar rápidamente la batería del teléfono.

\section*{Servicio de API de Mapas y Geolocalización}

\subsection*{Explicación:}
La implementación de un servicio de API de mapas y geolocalización, como Google Maps API, es fundamental para mejorar la experiencia del usuario y proporcionar información detallada sobre la ubicación de los eventos corporativos. Este servicio permite integrar mapas interactivos en la aplicación, brindando a los usuarios una visión clara de la ubicación del evento y facilitando la navegación hasta el lugar.

\subsection*{Funcionalidades:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Visualización de Ubicación:}
    \begin{itemize}
        \item Proporciona mapas interactivos para mostrar la ubicación exacta del evento corporativo.
        \item Permite a los usuarios explorar el área circundante y obtener detalles sobre la dirección.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Indicaciones y Navegación:}
    \begin{itemize}
        \item Ofrece funciones de indicaciones para que los asistentes al evento puedan planificar sus rutas desde su ubicación actual hasta el lugar del evento.
        \item Facilita la navegación paso a paso para guiar a los usuarios hasta la ubicación del evento.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Marcadores y Puntos de Interés:}
    \begin{itemize}
        \item Permite agregar marcadores personalizados para resaltar puntos de interés dentro del lugar del evento, como áreas específicas, salones o servicios adicionales.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Información Adicional:}
    \begin{itemize}
        \item Proporciona detalles adicionales sobre la ubicación, como datos de contacto, horarios de operación y cualquier otra información relevante.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Beneficios:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Facilita la Planificación:}
    \begin{itemize}
        \item Ayuda a los usuarios a planificar sus desplazamientos y conocer la ubicación exacta del evento.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Mejora la Experiencia del Usuario:}
    \begin{itemize}
        \item Proporciona una interfaz visual atractiva y fácil de usar, mejorando la experiencia general del usuario.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Navegación Eficiente:}
    \begin{itemize}
        \item Permite una navegación eficiente, especialmente en áreas desconocidas, mejorando la puntualidad de los asistentes.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Información Detallada:}
    \begin{itemize}
        \item Brinda información detallada sobre la ubicación, lo que puede ser útil para eventos en lugares extensos o complejos.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{Diagramas}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\linewidth]{WhatsApp Image 2024-02-09 at 8.23.24 PM.jpeg}
    \caption{Diagrama de Secuencia}
    \label{fig:enter-label1}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\linewidth]{WhatsApp Image 2024-02-09 at 8.23.40 PM.jpeg}
    \caption{Diagrama de Casos de Uso}
    \label{fig:enter-label2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\linewidth]{Diagramaproyecto1.1.drawio.png}
    \caption{Diagrama de Clases}
    \label{fig:enter-label3}
\end{figure}

\end{document}
